
# Tutoriel / Édition

<div>
  <img
    alt="TUTORIAL-EDITION"
    src="https://raw.githubusercontent.com/multi-coop/gitribute-documentation-content/main/images/tutorial/commented/tutorial-edition.png"
    />
</div>

Cette partie se concentre sur les différentes options disponibles lorsque vous êtes en train d´éditer un fichier avec Gitribute.

Selon le type du fichier source (`csv`, `json`, `md`, ...) l´interface et les options disponibles ne seront pas les mêmes.
